英超球隊分析（上）—第一集團（冠軍爭奪者）

本系列將會把主要的球隊切分成第一集團（爭冠）、第二集團（爭四）、以及第三集團（攪局者）來各自討論。分析的重點將會著重在這些球隊在轉會市場的表現與評價、球隊概況與簡析，最後再進行每個集團的點評。

爭冠集團：利物浦（上賽季冠軍）、曼城（上賽季亞軍）
利物浦
轉會市場表現：A+

引進：左後衛Konstantinos Tsimikas、中場Thiago Alcantara、前場攻擊手Diogo Jota

轉出：中後衛Dejan Lovren、中場Adam Lallana

not bad

轉會評價：陣容深度強化，中場完成升級，實力有增無減

Lovren與Lallana的離隊基本上對於利物浦的影響並不大，但補進的三名重點球員都具備絕對正選的能力。換言之，利物浦等於是在沒有什麼損失的前提下（或是說損失很小）成功獲得整體陣容的升級，不僅僅是解決了過去一直被詬病的陣容深度不足的問題，Thiago的加盟也讓利物浦過往中場組合最欠缺的技術元素給補上。

也就是說，利物浦目前幾乎每個位置上都有至少兩名具備競爭力的輪替球員，論轉會市場的操作表現，能夠在疫情肆虐導致整體能操作的資金受限的情況下還能交出這樣的成績單，基本上已經沒有什麼可以挑剔的了。要雞蛋裡挑骨頭的話，大概也就中後衛的位置在Lovren離隊之後，缺一個合格的第四中後衛，雖說Fabinho具備客串的能力（第二輪面對切爾西時的表現也確實夠好），但考慮到無論是Matip還是Gomez都有傷患疑慮之下，這或許也是利物浦目前陣容上少數可能需要留意的軟肋。